伊拉克爆發宗派衝突 至少4死51傷

伊拉克什葉派教士薩德爾（Muqtada Al-Sadr）的支持者周五（27日）在首都巴格達及南部城市納西里耶示威，要求國家進行政治改革。在納西里耶，薩德爾的支持者與反政府示威者爆發衝突，造成4死51傷，部分人受槍傷。

薩德爾什葉派政黨「薩德爾運動」的始創人，日前揚言其領導的政黨會在明年6月的提前大選，將推動由該黨成員任新總理。他的支持者周五響應號召到上述兩地示威，並在納西里耶遇到在當地紮營的反政府人士。反政府示威者指控薩德爾支持者持槍，並破壞及放火燒帳幕，現場冒出大量黑煙。衝突導致多人死傷，其中9人有槍傷。在巴格達，數以萬計的薩德爾支持者聚集在解放廣場，有人持薩德爾的畫像。

薩德爾是伊拉克什葉派穆斯林的領袖之一，也是什葉派政黨「薩德爾運動」和武裝組織「邁赫迪軍」的創立者和領導者，他在2003年伊拉克戰爭之後迅速崛起的一名伊拉克政治家，其主張在伊拉克建立伊斯蘭神治政權，薩達姆倒台後，他成立武裝組織邁赫迪軍（Mehdi Army）對抗美軍及伊拉克政府，華府視之為伊拉克安全最大威脅。

2018年伊拉克大選，他帶領的什葉派政黨「向改革前進」聯盟，以宗教及反貪為口號異軍成功突起，左右伊拉克政局發展，也為動盪的中東局勢再增添不安。

有點當年伊朗伊斯蘭革介既感覺

發展程度低、教育程度低、窮、貪污、戰亂、保守思想根深柢固